## Proposition de services Sahara Analytics à la Générale de Banque de Mauritanie (GBM)

**Introduction**

Sahara Analytics propose à la Générale de Banque de Mauritanie (GBM) des solutions technologiques avancées pour améliorer la gestion du risque de crédit et optimiser ses opérations financières. 

**Analyse des besoins de la GBM**

L'analyse du site web de la GBM met en évidence les types de financements proposés :

* **Financement de l'investissement:** Prêts classiques, financement de la productivité, matériel, immobilier, crédit-bail.
* **Financement de l'exploitation:** Facilités de caisse, financement de stock, campagne, escompte commercial, engagement de signature, préfinancement.

Ces offres impliquent des risques de crédit que la GBM doit gérer efficacement.  

**Proposition de valeur de Sahara Analytics**

Sahara Analytics propose des solutions sur mesure pour aider la GBM à:

* **Automatiser l'évaluation du risque de crédit:** Réduire les délais de traitement des demandes de financement et améliorer la précision des décisions grâce à des modèles de Machine Learning (ML) et des techniques de traitement du langage naturel (NLP).
* **Améliorer la détection de la fraude:** Identifier les dossiers frauduleux et minimiser les pertes grâce à des algorithmes de détection d'anomalies et de profilage des clients.
* **Optimiser la gestion des portefeuilles de crédit:**  Segmenter les clients en fonction de leur profil de risque, surveiller les portefeuilles de prêts en temps réel et anticiper les impayés grâce à des tableaux de bord interactifs et des outils de reporting.
* **Respecter les réglementations:** Se conformer aux exigences réglementaires en matière de gestion du risque de crédit grâce à des solutions robustes et transparentes.

**Solutions spécifiques pour la GBM**

* **Analyse automatisée des documents:** Extraire et analyser les informations clés des documents des clients (états financiers, bilans, déclarations fiscales) pour automatiser l'évaluation du risque.
* **Modélisation du risque de crédit:** Développer des modèles de scoring prédictifs pour évaluer la solvabilité des clients et anticiper les risques de défaut de paiement.
* **Surveillance du portefeuille de crédit:**  Mettre en place un système de surveillance en temps réel pour détecter les signes précurseurs de difficultés financières et prendre des mesures correctives rapidement.
* **Simulation de scénarios:**  Simuler l'impact de différents scénarios économiques sur les portefeuilles de crédit et ajuster les stratégies de gestion du risque en conséquence.

**Bénéfices pour la GBM**

* **Réduction des pertes sur créances:**  Prise de décisions de crédit plus éclairées et anticipation des impayés.
* **Amélioration de l'efficacité opérationnelle:** Automatisation des tâches manuelles et réduction des délais de traitement.
* **Meilleure expérience client:** Décisions de crédit plus rapides et plus transparentes.
* **Renforcement de la conformité réglementaire:**  Respect des exigences réglementaires et amélioration de la gouvernance du risque.

**Prochaines étapes**

* **Présentation détaillée de Sahara Analytics et de ses solutions.**
* **Organisation d'une réunion pour discuter des besoins spécifiques de la GBM.**
* **Proposition d'une étude de faisabilité et d'un plan de déploiement.**

**Conclusion**

Sahara Analytics est convaincu que ses solutions innovantes peuvent aider la GBM à renforcer sa gestion du risque de crédit et à optimiser ses performances financières. 
